**環義自行車賽**（[意大利语](../Page/意大利语.md "wikilink"): Giro
d'Italia）是[公路自行车运动界中的年度大賽](../Page/公路自行车运动.md "wikilink")，UCI的[三大自行車環賽之一](../Page/三大自行車環賽.md "wikilink")。起初，是[米蘭體育報為了增加銷量而在](../Page/米蘭體育報.md "wikilink")1909年透過借貸與募款舉辦\[1\]\[2\]，然而目前則由RCS
Sport主辦。後來環義的知名度及參賽人數開始增加，賽程也跟著延長。主要參加的車隊也從原本以義大利車隊為主，擴展到來自世界各國的車手。

路線以在[義大利舉辦的多站自行車賽事為主](../Page/義大利.md "wikilink")，有時也會借用鄰近國家場地。累積總長度超過3,000公里。環義從1909年起每年舉辦，除了在二戰期間曾經停辦過。通常開賽時間在5月，緊接在春季古典赛之後，[環法自行車賽之前](../Page/环法自行车赛.md "wikilink")。

## 歷史

  - 1909年5月13日：第一屆環義大賽起點在[米蘭](../Page/米蘭.md "wikilink")，共8站，為期18天，總長2,445公里，共127名選手參加，但僅有47人完賽。
  - 2017年5月5日：環義大賽第一百屆自[薩丁尼亞展開](../Page/薩丁尼亞.md "wikilink")。

## 另见

  - [环法自行车赛](../Page/环法自行车赛.md "wikilink")
  - [环西自行车赛](../Page/环西自行车赛.md "wikilink")
  - [吉諾・巴塔利](../Page/吉諾·巴塔利.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部链接

  - [Giro d'Italia
    (Archive)](https://web.archive.org/web/20070908065431/http://www.ilgiroditalia.it/)
  - [Giro d'Italia](http://www.giroditalia.it/eng/)

[環](../Category/意大利體育.md "wikilink")
[意](../Category/自行車競賽.md "wikilink")
[Category:1909年建立](../Category/1909年建立.md "wikilink")

1.
2.   百屆賽事的起源|accessdate=2017-05-12|author=|date=|publisher=}}